想念 Winamp 2 嗎？發燒級工程師利用 Javascript 把它重現了（附 Github 連結）

2018-02-12 編輯部 0 Comments
如果你是老一輩的電腦用家，你應該會用過一個經典的播放器 : Winamp 。這是在 Spotify 與 Apple Music 出現之前的一個經典作品，但隨著電腦發展它漸漸被遺忘了，亦開始被其他東西取代，但有發燒級用家利用 Javascript 寫了一個模擬器，可以用它播放你最愛的 mp3。

Winamp 於網頁端模擬再現 你還記得它嗎？
說起來，Winamp 沒有大家想像中「老舊」。它最初的一個版本於 1997 年推出，並且用 C/C++ 語言寫成，一開始是以開源的 mp3 播放器為目標，但現時它是 Radionomy 旗下的一個產品。它是不少人最喜歡的 mp3 播放器，原因除了可以自定面板之外，亦可以加入不同的插件 (Plug-in) 。當編輯知道 Android 版本推出的時侯開心了好幾天，但它還是不及現代的播放器好用。

而最版本是在 4 年前 2013 年發佈，其後官方已經宣佈停止更新。在多年的改動之後 Winamp 已經不是它經典的樣子（我們通常是指 Winamp 2 ，那個被下載得最多次的版本），我們只能透過圖片去告訴年輕人當年我們是如何聽音樂的。

最近有一位工程師利用 Javascript 寫了一個模擬器，令你可以在瀏覽器內進行 Winamp2 （最經典的版本），這不只可以播放預定的歌曲，你還可以放進自己的 mp3 進去，如果你還有收藏起一些 mp3 檔的話（編輯部全部人都用雲端服務了……）

很可惜這個模擬器並不支援 Plug-in 與面板，但作為懷舊產品已經夠用了。有興趣可以到這個網站體驗，裡面還附有 Github 的連結啊！
引用來源：TheNextWeb 、MotherBoard

link

個eq有冇人識較到人聲突出，蓋過樂器聲??